# Уровни тестирования.  
## Модульное (компонентное) тестирование;
### Модульное (оно же компонентное) тестирование - это первый уровень тестирования, выполняемый перед интеграционным тестированием программного обеспечения при котором создаются модули, то есть небольшие части приложения, поведение каждого из которых проверяется отдельно. Модульное тестирование проводится ручным или автоматизированным образом и выполняется на этапе разработки. 

При ручном модульном тестировании, как правило используется пошаговая инструкция. 
Алгоритм же автоматизированного заключается в следующем:

* Разработчик записывает в приложение единицу кода, чтобы протестировать ее. После: они комментируют и, наконец, удаляют тестовый код при развертывании приложения.
* Разработчик может изолировать единицу кода для более качественного тестирования. Эта практика подразумевает копирование кода в собственную среду тестирования. Изоляция кода помогает выявить ненужные зависимости между тестируемым кодом и другими модулями или пространствами данных в продукте.
* Кодер обычно использует UnitTest Framework для разработки автоматизированных тестовых случаев. Используя инфраструктуру автоматизации, разработчик задает критерии теста для проверки корректного выполнения кода, и в процессе выполнения тестовых случаев регистрирует неудачные. Многие фреймворки автоматически отмечают и сообщают, о неудачных тестах и могут остановить последующее тестирование, опираясь на серьезность сбоя.
Алгоритм модульного тестирования, состоит в создании тестовых случаев; просмотр / переработка; базовая линия; выполнение тестовых случаев. 

Цель модульного тестирования — изолировать отдельные части программы и показать, что по отдельности эти части работоспособны. Этот тип тестирования обычно выполняется программистами (разработчиками), иногда модульное тестирование приходится проводить QA инженерам.
## Интеграционное тестирование;
### Интеграционное тестирование - это тип тестирования, при котором программные модули объединяются логически и тестируются как группа. Как правило, программный продукт состоит из нескольких программных модулей, написанных разными программистами. Целью является выявление багов при взаимодействии между этими программными модулями и в первую очередь направлен на проверку обмена данными между этими самими модулями. Именно поэтому оно также называется «I & T» (интеграция и тестирование), «тестирование строк» и иногда «тестирование потоков». 

Существуют уровни интеграционного тестирования:
* Компонентный интеграционный уровень (Component Integration testing)
* Системный интеграционный уровень (System Integration Testing) Проверяется взаимодействие между разными системами после проведения системного тестирования.

Интеграционное тестирование включает в себя следующие этапы: составление тест-плана, создание тест-кейсов и юз-кейсов, выполнение тестов после интеграции модулей, выявление ошибок и повторное тестирование после их исправления. Алгоритм интеграционного тестирования: 
1. Подготовка план интеграционных тестов
2. Разработка тестовых сценариев.
3. Выполнение тестовых сценариев и фиксирование багов.
4. Отслеживание и повторное тестирование дефектов.
5. Повторять шаги 3 и 4 до успешного завершения интеграции.

Обычно интеграционное тестирование проводится после модульного тестирования и предшествует системному тестированию. Интеграционные тесты выполняются QA-отделом (или QA-командой, инженером), который выполняет тест-кейсы, проверяя производительность и функциональность приложения.

Системное тестирование - системное тестирование программного обеспечения — это тестирование программного обеспечения (ПО), выполняемое на полной, интегрированной системе, с целью проверки соответствия системы исходным требованиям. Системное тестирование проводится следующим образом. Сперва создается тестовый план, затем тест- и юз-кейсы. Следующим шагом создаются тестовые данные, используемые для системного тестирования, и проводится автоматизированный прогон тест-кейсов, затем обычный. По результатам тестирования формируется отчет по выявленным ошибкам и проводится регрессионное тестирование после их исправления. Цикл повторяется до исключения всех ошибок.
Системное тестирование также включает тесты на соответствие функциональным и нефункциональным требованиям, адаптационное тестирование, нагрузочное и стрессовое тестирование, юзабилити тестирование, тестирование совместимости, тестирование пользовательского интерфейса, тестирование производительности, и др.

## Системное тестирование;  
### Системное тестирование - системное тестирование программного обеспечения — это тестирование программного обеспечения (ПО), выполняемое на полной, интегрированной системе, с целью проверки соответствия системы исходным требованиям. Системное тестирование проводится следующим образом. Сперва создается тестовый план, затем тест- и юз-кейсы. Следующим шагом создаются тестовые данные, используемые для системного тестирования, и проводится автоматизированный прогон тест-кейсов, затем обычный. По результатам тестирования формируется отчет по выявленным ошибкам и проводится регрессионное тестирование после их исправления. Цикл повторяется до исключения всех ошибок.
Системное тестирование также включает тесты на соответствие функциональным и нефункциональным требованиям, адаптационное тестирование, нагрузочное и стрессовое тестирование, юзабилити тестирование, тестирование совместимости, тестирование пользовательского интерфейса, тестирование производительности, и др.


Системное тестирование проводится при разработке новой и доработке существующей системы уже на законченном и полностью интегрированном приложении для оценки соответствия системы заданным требованиям, то есть после завершения разработки и перед выпуском системы на рынок.

Тестирование системы проводится тестировщиками и командами QA, а не разработчиками. Системное тестирование рассматривает только внешние элементы программного обеспечения, или, другими словами, опыт пользователей, пытающихся получить доступ к функциям программного обеспечения.
## Приемочное тестирование;
### Приемочное тестирование (Acceptance) – это комплексная проверка заказчиком функционала, удобства и производительности системы. Выполняется перед сдачей продукта в эксплуатацию и позволяет убедиться, что ПО соответствует исходным требованиям.

Приемочное тестирование выполняется на основании набора типичных тестовых случаев и сценариев, разработанных на основании требований к данному приложению.  Решение о проведении приемочного тестирования принимается, когда:
* продукт достиг необходимого уровня качества;
* заказчик ознакомлен с Планом Приемочных Работ (Product Acceptance Plan) или иным документом, где описан набор действий, связанных с проведением приемочного тестирования, дата проведения, ответственные и т.д.
Фаза приемочного тестирования длится до тех пор, пока заказчик не выносит решение об отправлении приложения на доработку или выдаче приложения.

Проверяющим может быть любой компетентный работник - аналитик или тестировщик. Т. е. можно сказать так приемочное тестирование (приемку работы) сейчас осуществляет обычно автор-постановщик.


